經港轉機 簽證不足14日被拒入境 逾百內地客滯機場 坐地抗議

新冠肺炎全球疫情失控，本港上周四起要求除澳門及台灣外，所有外地抵港人士均要接受十四天強制檢疫，簽證不足十四天的人士則會被拒入境。據悉，雖然本港已提早於上周日（15日）宣布措施，但仍有大批內地人坐飛機到香港再返回內地，導致前晚（20日）曾有逾百名內地人滯留香港國際機場。消息指，航空公司正協助他們轉乘航班前往內地，機場管理局亦曾派專車接送他們到深圳灣口岸，過程中沒有進入香港境內。

機場往內地快船已暫停

由於大部分抵港的內地人持有的中國護照只有七天免簽證入境香港，不足十四天隔離期，故無法入境經深圳灣口岸返回內地。本報接獲一段懷疑是機場轉機大堂情況，多名內地人士滯留現場，部分為長者及兒童，有人疲累不堪坐在地上，更有人在紙張及紙皮上寫上「我們要回深圳回家」、「We Want Go Home」等字眼。滯留機場的內地人嚴小姐表示，現場約有一百五十人均住在深圳，惟現時不能入境香港，由上周四（19日）早上坐到前日晚上，很多人已累得說不出話，只希望盡快回到深圳。

因應內地疫情兇險，本港機場海天客運碼頭由香港出發前往內地及澳門的快船服務已全部暫停，現時要經本港機場到內地，只能轉乘飛機前往上海及北京等地，或到深圳灣過關。消息指，有航空公司及機管局已協助部分滯留機場的內地人，轉乘航班前往內地其他城市，亦有部分人獲機管局安排專車送往深圳灣口岸，現時仍有小部分內地人滯留機場。

成個機場都係病毒

機場管理局亦曾派專車接送他們到深圳灣口岸，過程中沒有進入香港境內。

你話冇就冇,立左法?專車唔計呀?

機場管理局亦曾派專車接送他們到深圳灣口岸，過程中沒有進入香港境內。

係專車入面又劃定為外國國境

狗官真係自欺欺人

應該原機遣反

應該學台灣：禁止支那人轉機

武漢肺炎全球大爆發，強國留學生以極迂迴路線回國「避疫」。在香港要求入境者佩戴手環、居家隔離14日後，被指斷了深圳留學生的回家路。在這時候有北美的強國留學生，則號召在台灣桃園機場轉機，並列出詳細的轉機資料，上千人表示有興趣，有留學生稱言：「就算有病，也要算在台灣頭上！」可是，台灣的中央流行疫情指揮中心下午迅速宣佈，從周二（24日）凌晨零時起，全面禁止非台灣公民轉機，減少人口跨境流動引發的傳播風險，台灣兩大航空公司華航及長榮均已接到指示，將會同步執行。

新加坡今日公佈，明日開始，所有外國短期旅客不再獲准入境或過境。據了解，台灣也將跟進，後日起禁止非台灣籍旅客經台轉機，為期2星期。有台灣航空業人士表示，預計今天下午由中央流行疫情指揮中心宣佈，屆時再作說明。

為配合政府防疫政策，自3月24日零時起，華航、華信航空將暫停接收經台灣轉機的旅客，為期兩周。網友也分享，另一個大陸的北美信用卡網站，也有作者收到長榮航空北美電話，告知從3月24號開始，台灣禁止所有非持有中華民國護照的乘客在台灣轉機，還有讀者留言，表示收到長榮的郵件，從3月24號到4月7號之間暫停台北轉機。

華航則在微博公佈禁止非台灣公民在台灣轉機的規定，近300人詢問機票該如何處理，華航一律回應：「稍後會公佈不能轉機的退票規則，請大家保留機票，等待退票機制出爐再做處理。」

北美強國留學生向台灣三立新聞透露，友人群組中有成員不斷宣傳經台灣轉機回台灣的資料，並且強調目前經香港、新加坡回國的路已斷，但在台灣轉機不但可行，而且不用申請台證，只要一次過由台灣航空公司訂購機票、不要買其他航空公司從台灣到大陸的機票，就能順利經台灣回到大陸。

這個群組列出大量從美國出發、經台灣轉到大陸的航班資訊，如三藩市－台北－北京、洛杉磯－台北－上海、紐約－台北－浦東－武漢等等，群組有250名成員，但最少有上千名留學生表示有興趣在台灣轉機，而對話的內容中，不少人打算在本月底、下月初才在台灣轉機，有人更直言：「就算有病也要算在他們（台灣）頭上。」

大陸近日湧現大量境外輸入病例，其中在上海發現的輸入病例，其中有6人曾經在台灣轉機，上千人在台灣轉機到大陸，可能成為防疫漏洞，引發台灣網民擔心：「轉機這個問題真的需要重視！」「台灣應該沒有足夠的醫療能力，讓那些轉機確診的通通治療。」

另外，四川省成都市衛健委公佈，昨日新增一個境外傳入的病例，一名25歲的法國留學生，15日從巴黎乘坐BR88航班，翌日在台灣桃園機場轉機，轉乘BR765到成都，入境時被發現、隔離，昨日確診感染武漢肺炎。